［有線中國組］‘犯人’錄低反腐官員威迫作假口供「一是配合，二是去死」庭上將錄音呈堂 最後照入罪

福建省福安市前市長林小楠在2016年被指涉嫌受賄764萬元，成為當地第三個落馬的市長，在他落馬兩個月之後，他的弟弟林小華被多次傳召配合調查。期間林小華將他和調查人員的對話偷偷地錄音。長達38小時的錄音揭發了這宗「受賄案」可能另有內情。

錄音中，調查人員：「對我而講，我跟你講白點，(林小楠)都會被判的，省紀委出面的東西，法院哪有不敢判的東西？」

調查人員向林小華說，他的哥哥已承認受賄，說有670萬賄款交了給林小華，90萬就給了自己妻子，林小華要做的是編點假證供，交代錢的去向，並向當局退還賄款。林小華稱，期間他被拳打腳踢，酷刑致嘔吐，又被按頭在地毯上、按到廁所嗆水。

林小華憶述：「他說第一天叫你來，兩條路給你走。第一，你配合我們，就是我要配合他做偽證，要我承認收到我哥哥670萬的錢，第二條你不配合，就跟你哥哥一起死。」

林小華否認收過他哥的錢，但調查人員教他如何編偽證，包括捏造自己借錢給朋友、買金、買酒等等，「是呀，現在都是講故事的年代，這個說難聽一點，這就是偽證了，這個浪費我們正常資源。」

調查人員又將他帶到黨員被雙規的地點，關了他三日。林小華為了脫身，最終籌集了764萬元，以「退贓」的方式，將錢滙入寧德市紀委的銀行戶口。

去年二月，林小楠的受賄案在寧德市的法院一審開庭，他在庭上否認受賄，說如果有貪過一分錢，將他槍斃都不會喊冤。辯護律師又將林小華的錄音以及調查人員在辦案期間，花了林小華八萬多元的證據呈堂。

驚人的錄音令法院決定暫緩開庭，不過這段明顯指向調查人員逼迫證人偽造證據的錄音最終都無令林小楠脫罪。九個月之後林小楠被判受賄罪成，判監十二年，他不服上訴，案件已進入二審階段。

寧德市檢察院黨組副書記李建平其後回應記者查詢，指早在2017年11月，即是開庭前已收到錄音舉報。四個涉案的調查人員包括反貪局副局長陸寧福，因為違反政治紀律發表不當言論，違規接受宴請、車輛服務等被責令辭職或黨內警告，不過無人因為偽造證供而要受罰。

#打貪
#受賄案
#打貪成就顯著是哪裡來的
#有線中國組

雜種打貪 得個笑字

支那日講 夜講法治
就是因為呢個國家法治唔存在

我就唔撚信啦, 強国有官唔貪?
只係貪得醒定笨, 多定少既分別者

d 五毛呢

有線好波！支那講法律？不如拎個炸彈一鑊熟好過,起碼有人陪葬

中國式法治=順習者生，逆習者亡

有線真係遲早實俾人接埋
香港新聞自由最後防線